[
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9d6",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "مدودف",
    "firstOption": "مدودف",
    "fourthOption": "روتسکوي",
    "questionText": "نخست وزير فعلي روسيه",
    "secondOption": "يلتسين",
    "thirdOption": "پوتين",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9d7",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "جورج واشنگتن",
    "firstOption": "روزولت",
    "fourthOption": "آبراهام لينکلن",
    "questionText": "اولين رئيس جمهور آمريکا",
    "secondOption": "آيزنهاور",
    "thirdOption": "جورج واشنگتن",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9d8",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "لهستان",
    "firstOption": "آلمان",
    "fourthOption": "ايتاليا",
    "questionText": "جنگ جهاني دوم با حمله به کدام کشور آغاز شد؟",
    "secondOption": "لهستان",
    "thirdOption": "فرانسه",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9d9",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "چالدران",
    "firstOption": "چالدران",
    "fourthOption": "کرنال",
    "questionText": "جنگ بين شاه اسماعيل صفوي و سلطان سليم خان عثماني چه نام داشت",
    "secondOption": "قادسيه",
    "thirdOption": "حران",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9da",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "معاويه",
    "firstOption": "ابوسفيان",
    "fourthOption": "يزيد",
    "questionText": "اولين خليفه اموي",
    "secondOption": "مروان",
    "thirdOption": "معاويه",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9db",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "بلژيک",
    "firstOption": "فرانسه",
    "fourthOption": "بلژيک",
    "questionText": "جنگ واترلو که ناپلئون در آن شکست خورد در کدام کشور بود",
    "secondOption": "انگليس",
    "thirdOption": "ايتاليا",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9dc",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ايتاليا",
    "firstOption": "فرانسه",
    "fourthOption": "ايتاليا",
    "questionText": "کدام کشور در گروه 5+1 نيست",
    "secondOption": "چين",
    "thirdOption": "آلمان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9dd",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "اسحاق جهانگيري",
    "firstOption": "اسحاق جهانگيري",
    "fourthOption": "عارف",
    "questionText": "معاون اول روحاني",
    "secondOption": "فرجي دانا",
    "thirdOption": "ظريف",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9de",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "مهرداد دوم",
    "firstOption": "ارشک",
    "fourthOption": "مهرداد دوم",
    "questionText": "کدام يک به دودمان اشکاني اقتدار بخشيد؟",
    "secondOption": "اردشير بابکان",
    "thirdOption": "کوروش",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9df",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "خسروپرويز",
    "firstOption": "خسروپرويز",
    "fourthOption": "داريوش",
    "questionText": "نامه ي پيامبر اسلام را کدام پادشاه ساساني پاره کرد؟",
    "secondOption": "يزدگرد",
    "thirdOption": "انوشيروان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9e0",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "اوباما",
    "firstOption": "جورج بوش",
    "fourthOption": "روزولت",
    "questionText": "اولين رئيس جمهور سياهپوست آمريکا",
    "secondOption": "اوباما",
    "thirdOption": "آيزنهاور",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9e1",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ظريف",
    "firstOption": "دهقان",
    "fourthOption": "ظريف",
    "questionText": "وزير امور خارجه روحاني",
    "secondOption": "جنتي",
    "thirdOption": "زنگنه",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9e2",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "بني صدر",
    "firstOption": "بازرگان",
    "fourthOption": "رجايي",
    "questionText": "اولين رئيس جمهور ايران",
    "secondOption": "بني صدر",
    "thirdOption": "خامنه اي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9e3",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "هرودوت",
    "firstOption": "هرودوت",
    "fourthOption": "طبري",
    "questionText": "ملقب به پدر تاريخ",
    "secondOption": "سيوتاتيس",
    "thirdOption": "پلوتارک",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9e4",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "سلطان حسين صفوي",
    "firstOption": "سلطان حسين صفوي",
    "fourthOption": "آغا محمد خان قاجار",
    "questionText": "کدام شاه به دست محمود افغان کشته شد؟",
    "secondOption": "داريوش سوم",
    "thirdOption": "احمد شاه",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9e5",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "اردشير بابکان",
    "firstOption": "انوشيروان",
    "fourthOption": "ارشک",
    "questionText": "موسس سلسله ساسانيان چه کسي بود؟",
    "secondOption": "يزدگرد اول",
    "thirdOption": "اردشير بابکان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9e6",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ارشک",
    "firstOption": "ارشک",
    "fourthOption": "برديا",
    "questionText": "موسس سلسله اشکانيان",
    "secondOption": "اردشير بابکان",
    "thirdOption": "کمبوجيه",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9e7",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "باباخان",
    "firstOption": "محمد شاه",
    "fourthOption": "مظفر",
    "questionText": "نام اصلي فتحعلي شاه",
    "secondOption": "محمد حسن",
    "thirdOption": "باباخان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9e8",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "متکي",
    "firstOption": "حسيني",
    "fourthOption": "متکي",
    "questionText": "وزير امور خارجه احمدي نژاد در دولت دهم",
    "secondOption": "مصلحي",
    "thirdOption": "عباسي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9e9",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "اسکندر مقدوني",
    "firstOption": "تيمور لنگ",
    "fourthOption": "کراسوس",
    "questionText": "در حمله به ايران تخت جمشيد را با آتش کشيد",
    "secondOption": "اسکندر مقدوني",
    "thirdOption": "چنگيز خان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9ea",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "مهدوي کني",
    "firstOption": "خامنه اي",
    "fourthOption": "جنتي",
    "questionText": "رياست شوراي موقت رياست جمهوري پس از ترور رجايي زير نظر چه کسي بود؟",
    "secondOption": "هاشمي",
    "thirdOption": "مهدوي کني",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9eb",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "بهباني",
    "firstOption": "نامجو",
    "fourthOption": "بهباني",
    "questionText": "کدام وزير احمدي نژاد در دولت دهم استيضاح شد؟",
    "secondOption": "متکي",
    "thirdOption": "خليليان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9ec",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "خرازي",
    "firstOption": "ولايتي",
    "fourthOption": "متکي",
    "questionText": "وزير امور خارجه خاتمي",
    "secondOption": "ظريف",
    "thirdOption": "خرازي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9ed",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "بني صدر",
    "firstOption": "رجايي",
    "fourthOption": "صالحي",
    "questionText": "سرپرست وزارت خارجه شوراي انقلاب",
    "secondOption": "بني صدر",
    "thirdOption": "ولايتي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9ee",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "پوتين",
    "firstOption": "مدودف",
    "fourthOption": "روتسکوي",
    "questionText": "رئيس جمهور فعلي روسيه",
    "secondOption": "يلتسين",
    "thirdOption": "پوتين",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9ef",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "20",
    "firstOption": "10",
    "fourthOption": "25",
    "questionText": "جنگ ويتنام چند سال طول کشيد",
    "secondOption": "15",
    "thirdOption": "20",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9f0",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "بوش",
    "firstOption": "بوش",
    "fourthOption": "کارتر",
    "questionText": "کدام رئيس جمهور آمريکا از حزب جمهوري خواه بوده است؟",
    "secondOption": "کلينتون",
    "thirdOption": "اوباما",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9f1",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "محمد علي بک العابد",
    "firstOption": "هاشم الأتاسي",
    "fourthOption": "بدالحليم خدام",
    "questionText": "اولين رئيس جمهور سوريه",
    "secondOption": "محمد علي بک العابد",
    "thirdOption": "بهيج بک الخطيب",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9f2",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "اربل",
    "firstOption": "اربل",
    "fourthOption": "ترموپيل",
    "questionText": "در کدام جنگ داريوش سوم از اسکندر شکست خورد و موجب انقراض هخامنشان شد؟",
    "secondOption": "گرانيکوس",
    "thirdOption": "ماراتن",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9f3",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ليبي",
    "firstOption": "مصر",
    "fourthOption": "اتيوپي",
    "questionText": "سرهنگ قذافي ديکتاکور کدام کشور بود؟",
    "secondOption": "عراق",
    "thirdOption": "ليبي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9f4",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ترموپيل",
    "firstOption": "ترموپيل",
    "fourthOption": "جنگ دريايي سالامين",
    "questionText": "در کدام جنگ خشايار شاه يونانيان را شکست داد؟",
    "secondOption": "ماراتن",
    "thirdOption": "گرانيکوس",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9f5",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "بشار الاسد",
    "firstOption": "احمد الخطيب",
    "fourthOption": "عبدالحليم خدام",
    "questionText": "رئيس جمهور سوريه",
    "secondOption": "حافظ الاسد",
    "thirdOption": "بشار الاسد",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9f6",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ايتاليا",
    "firstOption": "فرانسه",
    "fourthOption": "اتريش",
    "questionText": "موسوليني رهبر کدام کشور بود؟",
    "secondOption": "آلمان",
    "thirdOption": "ايتاليا",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9f7",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "آمريکا",
    "firstOption": "فرانسه",
    "fourthOption": "ايران",
    "questionText": "کدام کشور به دليل دور بودن از صحنه جنگ در جنگ جهاني دوم خسارت زيادي متحمل نشد؟",
    "secondOption": "انگلستان",
    "thirdOption": "آمريکا",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9f8",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "سعيدلو",
    "firstOption": "قاليباف",
    "fourthOption": "سعيدلو",
    "questionText": "کداميک مدت زمان کمتري شهردار تهران بوده است؟",
    "secondOption": "احمدي نژاد",
    "thirdOption": "کرباسچي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9f9",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "صدام",
    "firstOption": "سرهنگ قذافي",
    "fourthOption": "حسني مبارک",
    "questionText": "کدام يک رئيس حذب بعث بود؟",
    "secondOption": "بشار اسد",
    "thirdOption": "صدام",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9fa",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "آلمان",
    "firstOption": "لهستان",
    "fourthOption": "آلمان",
    "questionText": "آغاز کننده ي جنگ جهاني دوم",
    "secondOption": "فرانسه",
    "thirdOption": "انگلستان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9fb",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "کرباسچي",
    "firstOption": "قاليباف",
    "fourthOption": "سعيدلو",
    "questionText": "کداميک مدت زمان بيشتري شهردار تهران بوده است؟",
    "secondOption": "احمدي نژاد",
    "thirdOption": "کرباسچي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9fc",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "فرانسه",
    "firstOption": "فرانسه",
    "fourthOption": "انگليس",
    "questionText": "ناپلئون بناپارت امپراطور کدام کشور بود",
    "secondOption": "آلمان",
    "thirdOption": "ايتاليا",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9fd",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "انگليس-فرانسه",
    "firstOption": "انگليس-فرانسه",
    "fourthOption": "فرانسه-روسيه",
    "questionText": "جنگ هاي صد ساله بين کدام دو کشور بود",
    "secondOption": "انگليس-آلمان",
    "thirdOption": "فرانسه-آلمان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9fe",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "170",
    "firstOption": "120",
    "fourthOption": "200",
    "questionText": "جنگ هاي صليبي حدودا چند سال طول کشيد",
    "secondOption": "140",
    "thirdOption": "170",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3a9ff",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "سوئد",
    "firstOption": "سوئد",
    "fourthOption": "آلمان",
    "questionText": "جنگ پلتاوا بين پطر کبير پادشاه روس و پادشاه کدام کشور بود",
    "secondOption": "فرانسه",
    "thirdOption": "اتريش",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa00",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "قادسيه",
    "firstOption": "حران",
    "fourthOption": "گرانيکوس",
    "questionText": "شديدترين جنگ بين اعراب و ايران در زمان عمر چه نام داشت",
    "secondOption": "قادسيه",
    "thirdOption": "اربل",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa01",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "انگليس",
    "firstOption": "فرانسه",
    "fourthOption": "انگليس",
    "questionText": "توني بلر نخست وزير کدام کشور بود",
    "secondOption": "ايتاليا",
    "thirdOption": "آلمان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa02",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "فرانسه",
    "firstOption": "فرانسه",
    "fourthOption": "انگليس",
    "questionText": "نيکولا سارکوزي نخست وزير کدام کشور بود",
    "secondOption": "ايتاليا",
    "thirdOption": "آلمان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa03",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ايتاليا",
    "firstOption": "فرانسه",
    "fourthOption": "انگليس",
    "questionText": "برلوسکوني نخست وزير کدام کشور بود",
    "secondOption": "ايتاليا",
    "thirdOption": "آلمان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa04",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "کرنال",
    "firstOption": "کرنال",
    "fourthOption": "ماراتن",
    "questionText": "جنگ بين نادر شاه افشار و پادشاه هند چه نام دارد؟",
    "secondOption": "اربل",
    "thirdOption": "قادسيه",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa06",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "زنگنه",
    "firstOption": "زنگنه",
    "fourthOption": "ظريف",
    "questionText": "وزير نفت روحاني",
    "secondOption": "جنتي",
    "thirdOption": "جهانگيري",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa07",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "عبدالله بن عبدالعزيز",
    "firstOption": "عبدالله بن عبدالعزيز",
    "fourthOption": "سعود بن عبدالعزيز",
    "questionText": "پادشاه کنوني عربستان سعودي",
    "secondOption": "فهد بن عبدالعزيز",
    "thirdOption": "خالد بن عبدالعزيز",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa08",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ناپلئون سوم",
    "firstOption": "لويي هجدهم",
    "fourthOption": "ناپلئون سوم",
    "questionText": "اولين رئيس جمهور فرانسه",
    "secondOption": "لويي شانزدهم",
    "thirdOption": "ناپلئون دوم",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa09",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "لويي شانزدهم",
    "firstOption": "لويي شانزدهم",
    "fourthOption": "فيليپ دهم",
    "questionText": "انقلاب کبير فرانسه در زمان سلطنت کدام پادشاه بود",
    "secondOption": "لويي چهاردهم",
    "thirdOption": "ناپلئون",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa0a",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "اشکانيان",
    "firstOption": "هخامنشيان",
    "fourthOption": "آل بويه",
    "questionText": "آغازجنگ هاي ايران و روم به کدام دوران باز مي گردد",
    "secondOption": "اشکانيان",
    "thirdOption": "ساسانيان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa0b",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "هيتلر",
    "firstOption": "هيتلر",
    "fourthOption": "موسوليني",
    "questionText": "اولين بار استفاده از افزار هاي مدرن شيميايي توسط چه کسي استفاده شد",
    "secondOption": "صدام",
    "thirdOption": "ناپلئون",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa0c",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "اسکندر مقدوني",
    "firstOption": "تيمور لنگ",
    "fourthOption": "کراسوس",
    "questionText": "حکومت سلوکيان پس از مرگ و تقسيم بندي ممالک کدام فرمانده شکل گرفت",
    "secondOption": "چنگيز خان",
    "thirdOption": "اسکندر مقدوني",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa0d",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "شاه عباسي",
    "firstOption": "شاه عباسي",
    "fourthOption": "شاه صفي",
    "questionText": "جنگ صفويه با گورکانيان در زمان کدام پادشاه بود",
    "secondOption": "سلطان حسين",
    "thirdOption": "شاه اسماعيل",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa0e",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "اسپانيا",
    "firstOption": "ايتاليا",
    "fourthOption": "ايران",
    "questionText": "مسلمانان پس از فتح کدام کشور نام اندلس را روي آن گذاشتند",
    "secondOption": "فرانسه",
    "thirdOption": "اسپانيا",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa0f",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "علي جنتي",
    "firstOption": "علوي",
    "fourthOption": "علي جنتي",
    "questionText": "وزير فرهنگ و ارشاد روحاني",
    "secondOption": "حسين دهقان",
    "thirdOption": "آخوندي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa10",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "سلطان محمد فاتح",
    "firstOption": "شاه عباس صفوي",
    "fourthOption": "الب ارسلان",
    "questionText": "در زمان کدام پادشاه عثماني قسطنطنيه به تصرف مسلمانان در آمد؟",
    "secondOption": "نادر شاه افشار",
    "thirdOption": "سلطان محمد فاتح",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa11",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "فيليپ دوم",
    "firstOption": "فيليپ دوم",
    "fourthOption": "ناپلئون",
    "questionText": "در زمان کدام پادشاه مسلمانان از اسپانيا اخراج شدند",
    "secondOption": "فيليپ سوم",
    "thirdOption": "فيليپ مقدوني",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa12",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "حضرت محمد",
    "firstOption": "امام علي",
    "fourthOption": "سلمان فارسي",
    "questionText": "غزوه به جنگ هايي مي گويند که چه کسي در آن ها حضور داشته است؟",
    "secondOption": "حضرت محمد",
    "thirdOption": "امام حسن",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa13",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ابوسفيان",
    "firstOption": "ابوسفيان",
    "fourthOption": "عمرو بن عبدود",
    "questionText": "در جنگ احد فرمانده مشرکان چه کسي بود",
    "secondOption": "معاويه",
    "thirdOption": "ابولهب",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa14",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "امام حسن",
    "firstOption": "امام علي",
    "fourthOption": "امام رضا",
    "questionText": "کدام يک از امامان شيعه مجبور به صلح با معاويه شد",
    "secondOption": "امام حسن",
    "thirdOption": "امام حسين",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa15",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "حضرت علي",
    "firstOption": "ابوبکر",
    "fourthOption": "حضرت علي",
    "questionText": "چه کسي کوفه را مرکز خلافت خود قرار داد",
    "secondOption": "عمر",
    "thirdOption": "عثمان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa16",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ابوبکر",
    "firstOption": "عمر",
    "fourthOption": "حضرت علي",
    "questionText": "در زمان خلافت چه کسي فلسطين به تصرف مسلمانان در آمد",
    "secondOption": "ابوبکر",
    "thirdOption": "عثمان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa17",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "کوروش",
    "firstOption": "داريوش",
    "fourthOption": "انوشيروان",
    "questionText": "در تاريخ چه کسي به عنوان منجي يهود شناخته مي شود",
    "secondOption": "خشايار شاه",
    "thirdOption": "کوروش",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa18",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "کريم خان",
    "firstOption": "انوشيروان",
    "fourthOption": "کوروش",
    "questionText": "وکيل الرعايا لقب کدام پادشاه بود",
    "secondOption": "نادر شاه",
    "thirdOption": "کريم خان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa19",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "داريوش",
    "firstOption": "برديا",
    "fourthOption": "داريوش سوم",
    "questionText": "در زمان کدام پادشاه ساخت تخت جمشيد آغاز شد؟",
    "secondOption": "کوروش",
    "thirdOption": "داريوش",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa1a",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "داريوش",
    "firstOption": "کوروش",
    "fourthOption": "برديا",
    "questionText": "ايجاد ارتش دائمي مربوط به زمان کدام پادشاه هخامنشي است؟",
    "secondOption": "داريوش",
    "thirdOption": "خشايارشاه",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa1b",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "جان کري",
    "firstOption": "جان کري",
    "fourthOption": "سوزان رايس",
    "questionText": "وزير خارجه کنوني ايالات متحده کيست؟",
    "secondOption": "جو بايدن",
    "thirdOption": "هيلاري کلينتون",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa1c",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "بان کي مون",
    "firstOption": "بان کي مون",
    "fourthOption": "خاوير سولانا",
    "questionText": "دبير کل کنوني سازمان ملل متحد",
    "secondOption": "يوکيدو آمانو",
    "thirdOption": "کوفي عنان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa1d",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "کندي",
    "firstOption": "نيکسون",
    "fourthOption": "روزولت",
    "questionText": "کدام رييس جمهور آمريکا ترور شد؟",
    "secondOption": "بوش پدر",
    "thirdOption": "کندي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa1e",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "اسامه بن لادن",
    "firstOption": "ابومصعب الزرقاوي",
    "fourthOption": "اسامه بن لادن",
    "questionText": "بنيان گذار و نخستين رهبر گروه تروريستي القاعده",
    "secondOption": "ايمن الظواهري",
    "thirdOption": "خالد شيخ محمد",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa1f",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "نواب صفوي",
    "firstOption": "بخارايي",
    "fourthOption": "آيت الله کاشاني",
    "questionText": "بنيان گذار جمعيت فداييان اسلام",
    "secondOption": "صفار هرندي",
    "thirdOption": "نواب صفوي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa20",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "گورباچف",
    "firstOption": "خروشچف",
    "fourthOption": "يلتسين",
    "questionText": "آخرين رييس اتحاد جماهير شوروي که بود؟",
    "secondOption": "برژنف",
    "thirdOption": "گورباچف",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa21",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "آبراهام لينکلن",
    "firstOption": "جان هوور",
    "fourthOption": "جورج واشنگتن",
    "questionText": "در دوران او جنگ داخلي امريکا پايان يافت",
    "secondOption": "آبراهام لينکلن",
    "thirdOption": "بنجامين فرانکلين",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa22",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "کوفي عنان",
    "firstOption": "کوفي عنان",
    "fourthOption": "لو تانت",
    "questionText": "دبير کل پيشين سازمان ملل متحد کيست؟",
    "secondOption": "محمد البرادعي",
    "thirdOption": "پترس غالي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa23",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "جيمي کارتر",
    "firstOption": "بيل کلينتون",
    "fourthOption": "ريچارد نيکسون",
    "questionText": "در دوران کدام رييس جمهور آمريکا انقلاب شکوهمند اسلامي ايران به پيروزي رسيد؟",
    "secondOption": "جيمي کارتر",
    "thirdOption": "رينالد ريگان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa24",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "مصدق",
    "firstOption": "رزم آرا",
    "fourthOption": "زاهدي",
    "questionText": "در دوران او صنعت نفت ملي شد",
    "secondOption": "قوام",
    "thirdOption": "مصدق",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa25",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ولاديمير لنين",
    "firstOption": "ولاديمير لنين",
    "fourthOption": "لئونيد برژنف",
    "questionText": "نخستين رييس اتحاد جماهير شوروي کيست؟",
    "secondOption": "ژوزف استالين",
    "thirdOption": "نيکيتا خروشچف",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa26",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "سيد حسن نصرالله",
    "firstOption": "سيد حسن نصرالله",
    "fourthOption": "عماد مغنيه",
    "questionText": "دبير کل حزب الله لبنان",
    "secondOption": "اسماعيل هنيه",
    "thirdOption": "رمضان عبدالله",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa27",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ريچارد نيکسون",
    "firstOption": "ريچارد نيکسون",
    "fourthOption": "جان اف کندي",
    "questionText": "کدام رييس جمهور آمريکا استعفا کرد؟",
    "secondOption": "ليندون جانسون",
    "thirdOption": "بيل کلينتون",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa28",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "علي لاريجاني",
    "firstOption": "علي لاريجاني",
    "fourthOption": "غلامحسين محسني اژه اي",
    "questionText": "رييس مجلس ايران کيست؟",
    "secondOption": "غلامعلي حداد عادل",
    "thirdOption": "محمد حسن ابوترابي فرد",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa29",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "انور سادات",
    "firstOption": "جمال عبد الناصر",
    "fourthOption": "ياسر عرفات",
    "questionText": "کدام رييس جمهور مصر ترور شد؟",
    "secondOption": "انور سادات",
    "thirdOption": "حسني مبارک",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa2a",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "مهاتما گاندي",
    "firstOption": "مهاتما گاندي",
    "fourthOption": "پرويز مشرف",
    "questionText": "رهبر انقلاب هند عليه استعمار انگليس",
    "secondOption": "جواهر لعل نهرو",
    "thirdOption": "محمدعلي جناح",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa2b",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "بختيار",
    "firstOption": "بختيار",
    "fourthOption": "آموزگار",
    "questionText": "آخرين نخست وزير رژيم ستم شاهي پهلوي",
    "secondOption": "ازهاري",
    "thirdOption": "هويدا",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa2c",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "نلسون ماندلا",
    "firstOption": "رابرت موگابه",
    "fourthOption": "احمد کاترادا",
    "questionText": "رهبر انقلاب ضد آپارتايد در آفريقاي جنوبي",
    "secondOption": "نلسون ماندلا",
    "thirdOption": "پترس غالي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa2d",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ژاپن",
    "firstOption": "شوروي",
    "fourthOption": "انگليس",
    "questionText": "کدام يک از هم پيمانان آلمان نازي در جنگ دوم جهاني است؟",
    "secondOption": "لهستان",
    "thirdOption": "ژاپن",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa2e",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "زاهدي",
    "firstOption": "زاهدي",
    "fourthOption": "حاجيعيلي رزم آرا",
    "questionText": "پس از کودتاي بيست و هشت مرداد به قدرت رسيد",
    "secondOption": "قوام السلطنه",
    "thirdOption": "حسنعلي منصور",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa2f",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "احمدشاه",
    "firstOption": "احمدشاه",
    "fourthOption": "محمدشاه",
    "questionText": "آخرين شاه قاجار",
    "secondOption": "محمدعلي شاه",
    "thirdOption": "مظفرالدين شاه",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa30",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "آيت الله طالقاني",
    "firstOption": "آيت الله بهشتي",
    "fourthOption": "آيت الله مطهري",
    "questionText": "نخستين امام جمعه تهران",
    "secondOption": "آيت الله طالقاني",
    "thirdOption": "آيت الله خامنه اي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa31",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "آريوبرزن",
    "firstOption": "سورنا",
    "fourthOption": "رستم فرخزاد",
    "questionText": "سردار هخامنشي که در مقابل اسکندر ايستادگي کرد",
    "secondOption": "آريوبرزن",
    "thirdOption": "کمبوجيه",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa32",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "مظفرالدين شاه",
    "firstOption": "ناصرالدين شاه",
    "fourthOption": "احمدشاه",
    "questionText": "در دوره سلطنت چه کسي مشروطيت تصويب شد؟",
    "secondOption": "مظفرالدين شاه",
    "thirdOption": "محمدعلي شاه",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa33",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "اميرکبير",
    "firstOption": "اميرکبير",
    "fourthOption": "ميرزاآقاخان نوري",
    "questionText": "صدر اعظم با کفايت ناصرالدين شاه که به امر او به قتل رسيد",
    "secondOption": "قائم مقام فراهاني",
    "thirdOption": "علاالدوله",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa34",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "فيدل کاسترو",
    "firstOption": "ارنست چه گوارا",
    "fourthOption": "هوگو چاوز",
    "questionText": "رهبر انقلاب کمونيستي در کوبا",
    "secondOption": "فيدل کاسترو",
    "thirdOption": "سيمون بوليوار",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa35",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "آيت الله مهدوي کني",
    "firstOption": "آيت الله شاهرودي",
    "fourthOption": "آيت الله لاريجاني",
    "questionText": "رييس کنوني مجلس خبرگان کيست؟",
    "secondOption": "ايت الله مهدوي کني",
    "thirdOption": "آيت الله هاشمي رفسنجاني",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa36",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "آلمان",
    "firstOption": "آلمان",
    "fourthOption": "انگليس",
    "questionText": "کدام يک عضو دائم شوراي امنيت سازمان ملل نيست؟",
    "secondOption": "چين",
    "thirdOption": "فرانسه",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa37",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "شاه اسماعيل",
    "firstOption": "شاه حسين",
    "fourthOption": "شاه طهماسب",
    "questionText": "بنيان گذار دودمان صفوي",
    "secondOption": "شاه اسماعيل",
    "thirdOption": "شاه عباس",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa38",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "عهدنامه ورساي",
    "firstOption": "عهدنامه ورساي",
    "fourthOption": "عهدنامه تهران",
    "questionText": "به موجب کدام عهدنامه آلمان بعد از جنگ جهاني اول مجازات شد؟",
    "secondOption": "عهدنامه يالتاي",
    "thirdOption": "عهدنامه نورنبرگ",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa39",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "شهيد باهنر",
    "firstOption": "شهيد باهنر",
    "fourthOption": "ابوالحسن بني صدر",
    "questionText": "نخست وزير دولت شهيد رجايي که بود؟",
    "secondOption": "آيت الله خامنه اي",
    "thirdOption": "ايت الله مهدوي کني",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa3a",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "15",
    "firstOption": "5",
    "fourthOption": "25",
    "questionText": "تعداد اعضاي شوراي امنيت سازمان ملل متحد",
    "secondOption": "10",
    "thirdOption": "15",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa3b",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "سعد بن وقاص",
    "firstOption": "سعد بن وقاص",
    "fourthOption": "عمر بن الخطاب",
    "questionText": "فرمانده سپاه مسلمانان که ساسانيان را شکست داد؟",
    "secondOption": "زبير بن عوام",
    "thirdOption": "زهير بن قين",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa3c",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "سفاح",
    "firstOption": "هارون الرشيد",
    "fourthOption": "مامون",
    "questionText": "نخستين خليفه عباسي",
    "secondOption": "منصور",
    "thirdOption": "سفاح",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa3d",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "گاوس اکتاويانوس",
    "firstOption": "گاوس اکتاويانوس",
    "fourthOption": "آنتونيوس",
    "questionText": "نخستين امپراتور روم",
    "secondOption": "جوليوس سزار",
    "thirdOption": "کراسوس",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa3e",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "جمل",
    "firstOption": "نهروان",
    "fourthOption": "قادسيه",
    "questionText": "نخستين جنگ امام علي",
    "secondOption": "جمل",
    "thirdOption": "صفين",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa3f",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "هلاکوخان",
    "firstOption": "چنگيزخان",
    "fourthOption": "حسن صباح",
    "questionText": "کدام يک دودمان خلفاي عباسي را نابود کرد؟",
    "secondOption": "هلاکوخان",
    "thirdOption": "تيمورلنگ",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa40",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "کمبوجيه",
    "firstOption": "کوروش",
    "fourthOption": "خشايارشا",
    "questionText": "شاه هخامنشي که مصر را فتح کرد",
    "secondOption": "داريوش",
    "thirdOption": "کمبوجيه",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa41",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "سقوط ديواربرلين",
    "firstOption": "سقوط ديواربرلين",
    "fourthOption": "انعقاد پيمان سالت",
    "questionText": "از کدام واقعه با عنوان نقطه پايان جنگ سرد ياد مي شوذ؟",
    "secondOption": "پايان جنگ کره",
    "thirdOption": "خروج آمريکا از ويتنام",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa42",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "فرانسه",
    "firstOption": "عراق",
    "fourthOption": "ترکيه",
    "questionText": "آخرين محل تبعيد امام خميني",
    "secondOption": "کويت",
    "thirdOption": "فرانسه",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa43",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ناصرالدين شاه",
    "firstOption": "مظفرالدين شاه",
    "fourthOption": "ناصرالدين شاه",
    "questionText": "کدام شاه قاجار سلطنت طولاني تري داشت؟",
    "secondOption": "فتحعلي شاه",
    "thirdOption": "محمدشاه",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa44",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "شيخ فضل الله نوري",
    "firstOption": "آخوند خراساني",
    "fourthOption": "شيخ فضل الله نوري",
    "questionText": "روحاني مشروطه خواه که در جريان مشرطه اعدام شد؟",
    "secondOption": "آيت الله بهبهاني",
    "thirdOption": "آيت الله ناييني",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa45",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "آيت الله مدرس",
    "firstOption": "تيمورتاش",
    "fourthOption": "ضياالدين طباطبايي",
    "questionText": "نماينده مجلس و مخالف سرسخت رضاشاه",
    "secondOption": "آيت الله مدرس",
    "thirdOption": "آيت الله کاشاني",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa46",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "انگليس",
    "firstOption": "انگليس",
    "fourthOption": "اسپانيا",
    "questionText": "بزرگترين قدرت استعماري",
    "secondOption": "آمريکا",
    "thirdOption": "فرانسه",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa47",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "سيد محمد خاتمي",
    "firstOption": "سيد محمد خاتمي",
    "fourthOption": "حسن روحاني",
    "questionText": "ارائه دهنده گفتمان گفتگوي تمدن ها کيست؟",
    "secondOption": "فوکوياما",
    "thirdOption": "هانتينگتون",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa48",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "يونيسف",
    "firstOption": "يونيدو",
    "fourthOption": "فائو",
    "questionText": "صندوق کودکان سازمان ملل متحد",
    "secondOption": "يونسکو",
    "thirdOption": "يونيسف",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa49",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "مارتين لوترکينگ",
    "firstOption": "مارتين لوترکينگ",
    "fourthOption": "مالکوم ايکس",
    "questionText": "سرشناس ترين فعال ضد نژاد پرستي در آمريکا",
    "secondOption": "رالف نادر",
    "thirdOption": "رزا پارکز",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa4a",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "حييم وايزمن",
    "firstOption": "حييم وايزمن",
    "fourthOption": "مناخيم بگين",
    "questionText": "اولين رييس جمهور رژيم صهيونيستي",
    "secondOption": "داوييد بن گوريون",
    "thirdOption": "اسحاق بن زوي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa4b",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ميرزاي شيرازي",
    "firstOption": "ميرزاي شيرازي",
    "fourthOption": "آخوند خراساني",
    "questionText": "کدام روحاني حکم به حرمت تنباکو داد؟",
    "secondOption": "شيخ انصاري",
    "thirdOption": "علامه اميني",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa4c",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "فرانسيس",
    "firstOption": "فرانسيس",
    "fourthOption": "پيوس دوازدهم",
    "questionText": "پاپ کنوني؟",
    "secondOption": "ژان پل دوم",
    "thirdOption": "بنديکت شانزدهم",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa4d",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "انگليس",
    "firstOption": "اسپانيا",
    "fourthOption": "پرتغال",
    "questionText": "ايالات متحده آمريکا مستعمره کدام کشور بود؟",
    "secondOption": "فرانسه",
    "thirdOption": "انگليس",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa4e",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "شيمون پرز",
    "firstOption": "شيمون پرز",
    "fourthOption": "آريل شارون",
    "questionText": "رييس جمهور فعلي اسرائيل",
    "secondOption": "بنيامين نتانياهو",
    "thirdOption": "ايهود باراک",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa4f",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "پرتغال",
    "firstOption": "اسپانيا",
    "fourthOption": "فرانسه",
    "questionText": "برزيل مستعمره کدام کشور بود؟",
    "secondOption": "انگليس",
    "thirdOption": "پرتغال",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa50",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "امارات متحده عربي",
    "firstOption": "عربستان سعودي",
    "fourthOption": "عمان",
    "questionText": "کدام کشور به طور سلطنت مطلقه اداره نميشود؟",
    "secondOption": "قطر",
    "thirdOption": "امارات متحده عربي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa51",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "اتريش",
    "firstOption": "اتريش",
    "fourthOption": "نروژ",
    "questionText": "کدام کشور عضو ناتو نيست؟",
    "secondOption": "ترکيه",
    "thirdOption": "ايسلند",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa52",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ايتاليا",
    "firstOption": "اسپانيا",
    "fourthOption": "ايتاليا",
    "questionText": "کدام کشور سلطنتي نيست؟",
    "secondOption": "بلژيک",
    "thirdOption": "انگليس",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa53",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "ازبکستان",
    "firstOption": "قرقيزستان",
    "fourthOption": "ازبکستان",
    "questionText": "عضو جنبش عدم تعهد است",
    "secondOption": "کاستاريکا",
    "thirdOption": "ارمنستان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa54",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "چين",
    "firstOption": "چين",
    "fourthOption": "کانادا",
    "questionText": "کدام يک عضو گروه هشت کشور صنعتي نيست؟",
    "secondOption": "روسيه",
    "thirdOption": "ايتاليا",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa55",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "جواهر لعل نهرو",
    "firstOption": "جواهر لعل نهرو",
    "fourthOption": "گلزار لعل ناندا",
    "questionText": "نخستين نخست وزير هند",
    "secondOption": "اينديرا گاندي",
    "thirdOption": "مهاتما گاندي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa56",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "انگليس",
    "firstOption": "انگليس",
    "fourthOption": "اسپانيا",
    "questionText": "هند مستعمره کدام کشور بود",
    "secondOption": "هلند",
    "thirdOption": "فرانسه",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa57",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "بلاروس",
    "firstOption": "برزيل",
    "fourthOption": "بلاروس",
    "questionText": "عضو جنبش عدم تعهد است",
    "secondOption": "اروگوئه",
    "thirdOption": "صربستان",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa58",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "مائو تسه تونگ",
    "firstOption": "مائو تسه تونگ",
    "fourthOption": "سون يات سن",
    "questionText": "رهبر انقلاب کمونيستي چين",
    "secondOption": "ژائو زيانگ",
    "thirdOption": "چيانگ کاي شک",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa59",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "اوربانوس دوم",
    "firstOption": "اوربانوس دوم",
    "fourthOption": "الکساندر سوم",
    "questionText": "کدام پاپ براي نخستين جنگ صليبي فراخوان داد؟",
    "secondOption": "پاسکال دوم",
    "thirdOption": "سلستين دوم",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa5a",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "کنستانتين اول",
    "firstOption": "مارتينيانوس",
    "fourthOption": "کلاسيوس",
    "questionText": "در دوران او مسيحيت دين رسمي روم شد",
    "secondOption": "ژوليوس سزار",
    "thirdOption": "کنستانتين اول",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa5b",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "کاليگولا",
    "firstOption": "کاليگولا",
    "fourthOption": "کراسوس",
    "questionText": "امپراتور مجنون رومي",
    "secondOption": "مارکوس اورليوس",
    "thirdOption": "تيبريوس",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa5c",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "امپراتوري مغول",
    "firstOption": "سلسله عباسيان",
    "fourthOption": "امپراتوري مغول",
    "questionText": "پهناورترين امپراتوري جهان در سده ميانه",
    "secondOption": "سلسله ساساني",
    "thirdOption": "امپراتوري روم",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa5d",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "امپراتوري هخامنشي",
    "firstOption": "امپراتوري اسکندر",
    "fourthOption": "جمهوري روم",
    "questionText": "پهناورترين امپراتوري جهان پيش از ميلاد مسيح",
    "secondOption": "سلسله هان",
    "thirdOption": "امپراتوري هخامنشي",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa5e",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "مهدي بازرگان",
    "firstOption": "آيت الله خامنه اي",
    "fourthOption": "مهدي بازرگان",
    "questionText": "رييس دولت موقت انقلاب",
    "secondOption": "شهيد رجايي",
    "thirdOption": "ابولحسن بني صدر",
    "__v": 0
  },
  {
    "_id": "5753de9e6e96124c33f3aa5f",
    "status": "active",
    "category": "politic",
    "correctOption": "بيزانس",
    "firstOption": "بيزانس",
    "fourthOption": "پروس",
    "questionText": "امپراتوي روم شرقي به چه مشهور است؟",
    "secondOption": "کارتاژ",
    "thirdOption": "گل",
    "__v": 0
  }
]